[兩黨共識]拜登政府撐CHO 美國務卿宣布：月底前將給世衛逾56億元

美國國務卿布林肯（Antony Blinken）17日表示，在推翻前朝退出世界衛生組織（WHO）的計劃後，拜登政府將於月底前支付逾2億美元（約55.96億元台幣）的款項給WHO。

法新社報導，布林肯17日在聯合國安全理事會（UN Security Council）一場關於武漢肺炎的視訊會議上表示：「這是我國履行『作為世衛成員國財務義務』的重要一步，同時反映我國重新承諾將確保世衛獲得必要支持，以領導全球回應這場疾病大流行。即使在我們要求世衛組織中進行改革時也是如此」、「美國將作為因應全球挑戰的夥伴，這次疫情即是這樣一場挑戰。我們不只有機會熬過當前危機，也能替未來做更多準備、變得更具韌性。」

美國一直是WHO的最大金援國，上述款項為美國之前對世衛承諾、未繳的金額。

布林肯又說，美國也將對世衛的武肺疫苗全球取得機制（COVAX）「提供重要財務支持」。此一機制為分配疫苗給貧窮國家的全球計畫。

布林肯也不點名地呼籲中國政府，所有國家都應提供任何疾病爆發初期起的所有資料。「從現在開始，所有國家都應參與透明且健全的程序，來防杜和因應公衛緊急事件，好讓全世界儘快且儘量獲得資訊」。

美國是在前總統川普任內宣布、啟動要退出WHO，川普認為世衛一昧親中，不但未充分阻止疫情、無視台灣發出的「病毒恐會人傳人」警訊，還提供錯誤的防疫建議（如：不用戴口罩、反對向中國實施禁航）。不過，新任總統拜登（Joe Biden）在上任的第一天，立即取消退出世衛的決定。（國際中心／綜合中央社、外電報導）

中共表示: 真聽話

美國想重返世衛 中國：這不是想來就來的遊樂園 要交錢負責！

針對美國表態將重返世界衛生組織，中國駐美大使館14日回應「歡迎」，並稱世衛組織不是想來就來、說走就走的遊樂場，希望美方能以最高標準自律，承擔起相應責任。另針對紐約時報等稱中方拒絕分享原始數據，嚴重阻礙世衛組織調查的報導，世衛專家在推特發文稱報導斷章取義，並批評紐時的作為「可恥」。

美國國安顧問蘇利文13日表示美國將重返世衛組織。中國駐美大使館14日在官網回應稱，中方歡迎美方重返世界衛生組織，並強調世衛組織是國際衛生領域的多邊權威機構，「不是想來就來、說走就走的遊樂場」。美方近年來的所作所為極大妨礙了抗疫國際合作。現在美方卻表現得好像什麼都沒有發生過一樣，這樣的行為如何取信於世界？

中國駐美大使館發言人表示，希望美方能以最高標準自律，切實展現嚴肅、認真、透明和負責任的態度，承擔起相應責任，以實際行動支持世衛組織工作，為國際抗疫合作作出應有貢獻。世人將拭目以待。

另紐約時報等媒體日前在報導中引述多名到訪武漢的世衛專家稱，中方在病毒溯源調查中，拒絕分享原始數據，嚴重阻礙世衛組織的調查。

對此，央視等中國官媒14日報導，被紐約時報引述的世界衛生組織病原體顧問達扎克（Peter Daszak）在推特上發文，否認紐時引述他的報導內容。達扎克在推特上說，「這不是我在世衛組織的任務中得到的經驗，作為動物和環境工作組的負責人，我感覺中國同行坦率並值得信任。我們（在調查中）得到了重要的新資料，也了解到更多關於病毒傳播途徑的資料」。

觀察者網報導，另一名出現在紐時報導中的世衛專家費舍爾（Thea Fisher）轉發了達扎克的推文並評論：「這也不是我在流行病學團隊得到的經驗，中國方面和國際流行病學團隊建立了良好的關係，（我們）進行的熱烈討論也反應了（中國方面的）高度參與。我們說的話被故意歪曲，這為重要的科學工作蒙上陰影 」。

達扎克並在費舍爾的跟帖中留言：「我們同事所說的話卻在工作還沒開始前就被（媒體）斷章取義地用來編自己的報導，這真的令人失望。紐約時報，你真可恥！（ Shame on you @nytimes！）」。至截稿為止，紐約時報尚未具體回應達扎克等人的批評。

另美國之音報導，繼美國對世衛組織發表的病毒調查報告「深切關注」後，英國也表示擔憂。路透報導，英國外交大臣拉布14日表示，英國將推動讓世衛組織專家擁有完全的訪問權，以便能回答他認為大多數人希望聽到的關於疫情的答案。

世衛專家稱新冠病毒非常不可能從武漢病毒研究所洩漏

又再三召喚左膠愛登力❤。。。

好好睇睇都出黎講兩句丫

又倒錢落海

我代佢地答:BIDEN口頭好強硬

CHO啱啱先奶完共, 幫中共洗白武肺,
中共又訓斥你美國, 叫你揼水
BIDEN乜都唔講, 即揼水

BIDEN: 屌, 啲錢又唔係我既
但奶完共就有部分錢變係我個仔架啦

俾錢班友去武漢旅遊

集體幻幻團

Push

連咸濕菜張單都幫元首埋左佢

係呢個post搵到幾個
不過算啦，佢哋L有膽覆咩

美國總統拜登：中國侵犯人權是會有後果，正招攬對華立場強硬人士加入團隊。同時美軍再派戰艦到南海執行航行自由行動。

呢條撚樣依家又話自己唔撐拜登

講撚到世衛原本係美國話事咁

由佢地打下J囉
除左口頭強硬, 加學侵派戰艦去南海行下
但派戰艦係軍方野, 佢無得突然改, 啲軍佬屌死佢都似

實際佢有咩做左?
咪就係係咁放生中共啲生意囉

又話有計劃拉歐盟落水, 歐盟就表示要做中共生意

根本派戰艦係一定要做
佢唔做個樣點同亞太區盟友交代？
支共攪得台灣就會攪埋韓國日本印度菲律賓
砍敗登全家都冚唔到條數

Student loan relief同direct payment就傾多4年先

人地割緊呀

歷史會記載

CCP 又贏